<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>学习 on 夏美子-shamiko</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
        <description>Recent content in 学习 on 夏美子-shamiko</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>夏美子-shamiko</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eternalboy114514.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>有什么建议从高一就开始坚持的好习惯吗?——知乎系列</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E4%BB%8E%E9%AB%98%E4%B8%80%E5%B0%B1%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%9D%9A%E6%8C%81%E7%9A%84%E5%A5%BD%E4%B9%A0%E6%83%AF%E5%90%97%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E4%BB%8E%E9%AB%98%E4%B8%80%E5%B0%B1%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%9D%9A%E6%8C%81%E7%9A%84%E5%A5%BD%E4%B9%A0%E6%83%AF%E5%90%97%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;作者刘十一注原文已标明不可转载这里仅用于个人观赏如需阅读请自行跳转至原文地址&#34;&gt;作者：刘十一(注：原文已标明不可转载，这里仅用于个人观赏，如需阅读请自行跳转至原文地址）
&lt;/h1&gt;&lt;h1 id=&#34;原文地址&#34;&gt;原文地址：
&lt;/h1&gt;&lt;h1 id=&#34;httpswwwzhihucomquestion466473902answer2293555069&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/question/466473902/answer/2293555069&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.zhihu.com/question/466473902/answer/2293555069&lt;/a&gt;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不看后悔系列！！！！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章是我花了一周时间，看了无数别人的回答，思考了很久，酝酿了很久，才动笔写出来的一篇干货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毫不夸张的说，关于习惯上的问题，看这一篇就够了！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它依旧是延续我之前的风格，把内容分门别类，分了多个板块，条理清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它依旧是延续我之前的风格，把内容分门别类，分了多个板块，条理清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一的缺点就是太长了，有10423个字，但每个字都价值千金，它能让你的学习更高效，让你走的每一步路都更扎实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的希望你能看下去并且认真坚持，而不是扫了一眼或者点了个收藏就接着刷自己感兴趣的内容了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那毫无意义，对你的成长没有半分帮助，简直是在自欺欺人。作为一个过来人，我真的想对你说一句：高考很重要，它甚至能影响你的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁你现在还年轻，趁你现在才高一，早日养成这些习惯，一定会让你受益无穷的.真的，谁骗人谁是dog。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦口婆心地劝说了这么久，再多说也无益，反正人生是你自己的，我也没法干涉，直接上干货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望那些想考上理想大学的小伙伴好好看，好好学（思维导图在最后，需要者自取）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一核心篇&#34;&gt;一、核心篇
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这一篇绝对是最重要的一篇，它会为你解决以下几个问题：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;（1）心中总是被琐事干扰，常常被情绪操控，学习效率极低。&lt;br&gt;
（2）内向，自卑，不敢与生人接触或打招呼。&lt;br&gt;
（3）进步缓慢，难以突破自己或者找不到努力的方向。&lt;br&gt;
（4）总是抵制不了诱惑，难以控制自己。（比如说手机问题）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;1心里憋着事时不妨把它写下来&#34;&gt;（1）心里憋着事时，不妨把它写下来
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，表面上看起来你在学习，其实你心不在焉，在想着一些其它的事，为这件事忧愁或不知所措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就会造成情绪内耗，占用你的思维空间，占用你的注意力，从而导致你的学习效率不高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候哪怕你在教室坐了一节课，你也就只是坐了一节课，毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时不妨拿出日记本，把那件事详细的写下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样它就从你的心里转移到了纸上，你脑子里一团乱码的思绪也被捋顺了，这样你接下来的学习也会高效得多。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2每天写成功日记&#34;&gt;（2）每天写成功日记
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的我，真的挺自卑的，上了高中之后，因为数学成绩稳居第一，老师就常常让我讲题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会在自习课上站在讲台上给大家讲解问题，也会对下课来咨询我的同学来者不拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个过程中，我收获了好人缘，也变得自信了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我在很多时刻还是那个有些自卑的丧小孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来到大学，我看了一本书，叫做《小狗钱钱》，里面介绍了一种叫做写成功日记的方法，它可以提升自信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体方法就是每天都去记录下10件有成就感的事，这些事可以是过去的，也可以是当天的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事可以很大，例如说我最近一次的考试成绩跻身班级前十。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这件事也可以很小，例如是今天我给谁讲了道题，老师今天课上夸了我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都可以记录下来，长此以往，你的自信心会有极大的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的，一个自信满满的人真的散发着魅力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自信的男孩最帅，自信的女孩最靓。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3每天都复习纠错本&#34;&gt;（3）每天都复习纠错本
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;** 重要程度：爆表**&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纠错本绝对是高中最重要的东西，甚至没有之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为错题能够清晰的指出你的问题所在，让你明确接下来的目标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过对错题的解决，你的解题能力必然也会有相应的上升，你对知识点的掌握也会更为精准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而事实是大部分人根本不会利用纠错本，他们往往是为了应付老师而做记录，然后就把它束之高阁，或者是对纠错本毫不在乎，也没有复习的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是不对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特意去整理总结了纠错本的记录方法，绝对是全网最良心的干货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但文章很长，差不多有个1W字，需要你20min的阅读时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但用20分钟换一个一本大学甚至是个985大学，这买卖应该划算吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（不吹不黑，绝对是你数学和物理进阶到班里前三甚至抢夺第一的利器，但真的需要你去实操。大
家可以先点进去收藏一下，后续找个大块时间慢慢看。）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4远离手机&#34;&gt;（4）远离手机
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：爆表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，手机就是万恶之源，没有一个人能抵挡他的诱惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上，你是在和手机里的APP作斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，你是在和APP背后的团队作斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最恐怖的是，团队里的成员还都TM是985毕业的，每个人都是精英中的精英。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的绩效，薪资会和你停留在APP上的时间直接挂钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，他们会不惜一切代价挽留你，消耗你的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个个成绩优异的人就这样被拖垮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，一定要把手机进行物理隔离，要么交给爸妈保管，要么直接放在家里，等到每周回家的时候玩一会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别说什么带手机是为了查单词，查题目，为了更好的学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些都是借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就跟你告诉自己说你就看看有色网站，绝不动手一样，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄弟，你把持不住的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（所谓的诱惑，真的是很难抵制的，因为它把人性拿捏的死死的，所以最好的方式就是远离他，强制的进行物理隔离。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大家可以点个赞，让我看下有多少人准备改变自己，隔离手机。（其实是想悄咪咪的求个赞，点个赞吧，球球了。）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;二日常生活篇&#34;&gt;二、日常生活篇
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在这一篇我会介绍一些日常生活中需要注意的点，里面的每一点都很容易做到，但把它们长期坚持下去会让你产生天翻地覆的改变。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1每天都去列任务清单&#34;&gt;（1）每天都去列任务清单
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推荐时间：每天早饭后，前一天晚自习最后一节&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人并不会制定计划，这样就会造成一个后果：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当在完成一样任务或者作业后，他们需要看黑板，需要回忆老师布置的作业，需要思考最近考试中暴露出来的薄弱之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还需要思考优先级，最后选择合适的任务，这样会耗费大量的精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最关键的是，每次在做完一项任务后，他们都会再次进行决策。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;而持续地做出决定会产生决策疲劳，从而让人的心理和生理都产生不舒服感。&lt;br&gt;
换句话说，一个人做的决定越多，损失的意志力，自律和自控力也就越多。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;每天早上去列计划，制定一个具有优先级地清单，就能很好的解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只需要在做完一样任务后，打开你的任务清单就好了，一切都一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（在这里推荐大家买个便利贴，把当天的任务都写在上面，然后贴在桌子上，一天一换。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS:每天的任务不仅包括老师布置的作业，也包括大家给自己制定的学习计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你一定要明白一件事，计划是去尽量完成的，而不是必须完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天除了会有突如其来的事打乱自己的节奏，比如小考试或者过量的作业，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家也会因为自己的懒散而少完成一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都是很正常的现象，完全没必要过度苛求自己，也不要有任何负罪感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟大家都是人嘛！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2多去给别人讲题&#34;&gt;（2）多去给别人讲题
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都会有这样一个问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上课时明明听懂了老师的讲解，为什么再次遇到时还是不会做？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，听懂一道题并不是特别难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为在听的过程中，你是跟着老师的思路一步步去走的。他就像一个引路人一样，牵着你的手，带着你穿过了森林。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当你再次遇到森林，需要你独自一个人闯过去时，你就犯了难，因为你根本没有进行自己的思考，也没有去刻意记忆路线，做任何标记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，判断你是否掌握一道题的方式不是听懂，而是是否能把它讲出来，并让别人也听懂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为如果你要讲清楚一道题，你需要去梳理思路，通过学过的知识把一堆杂乱无章的内容赋予联系。除此之外，你还要去试着去分析出想出这种思路的原因，去给他说明白为什么这样做而别的方式不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个逐渐梳理的过程中，你对这个题的理解就逐渐加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你遇到需要在课间10分钟给别人讲明白一道题的情况，你就要在极快的速度内理顺思路，还要去迅速的表达，这个过程，则是锻炼了你的表达和思维能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，大家一定要试着给别人讲题，因为这是个很好检验自身，锻炼自身的机会，而且你还会朋友多多，说不定还能收获一堆小迷弟小迷妹呢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3坚持练字&#34;&gt;（3）坚持练字
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推荐时间：课间，吃完饭后等零碎时间。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;练字绝对是高中最重要的事情之一，因为漂亮的字迹会让你的卷面极度美观，赏心悦目的字体也会让老师心情大好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个例子，批改一张美观的试卷就像是品一杯古茗，一切缓慢而又恬静，而批改一张乌七八糟的试卷，就像是咽下了一只苍蝇，只会让人觉得反胃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，当你身处高中阶段，一定要注意练字，无论是中文和英文都要让自己的字体做到美观（记得高三时老师要求我们练衡水体）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，如果你实在做不到美观，那么一定要写的工整。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为美观的字体可能需要长时间的练习，但工整与否反映的是一个人的态度问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4有问题一定要去问&#34;&gt;（4）有问题一定要去问
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推荐时间：各个课间（老师上完课有不懂的就可以直接去）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人会钻牛角尖，非要亲自解决每一个问题，觉得这样对题目的理解更深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些问题倒是被解决了，然而花费了大量的时间，走了很多不必要的弯路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些问题则是想破了脑袋也不知道该如何是好，最后还让自己焦虑到不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何必呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在这里奉劝大家一句：千万不要死扣一个题，因为高中的时间真的太宝贵了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你认真思考过后却毫无头绪时，一定要去问一问老师或者是班里的学霸，说不定他的某句话就能把你点醒呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但同时，一定要注意提问的方式！！！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为高中时我经常给别人讲题，所以我发现了很多人的问题所在：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他们的提问过于笼统，太过空泛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们会问我诸如数学该怎么学这样的问题，但我该怎么说呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我根本没办法说啊，这个问题太大了，估计三天三夜都讲不完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有些人会直接甩给我一道题目，问我说不知道该怎么做，完全没思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候我就会问他说你看到题目能想到什么，根据这几个条件你能得到什么结论，然后他就给我讲了出来他的想法，我就引导着他往下一步步思考，最后把整个问题给解决掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其实很多时候，哪怕我们无法直接解决掉一道题目，但我们依旧能根据题目产生自己的思考。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以当你在提问时，你要把你能想到的表达出来，然后把你的具体问题问出来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说做到你已经做到了这一步，然后不知道该怎么办了，又比如说答案上前面的几步你都明白，不知道接下来这一步是怎么来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这样别人帮你解决的时候也就更有重点，别人也会对你高看一眼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5多去问为什么&#34;&gt;（5）多去问为什么
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上课时，大多数同学的精神往往不那么集中，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;常常是听课5分钟，跑神2小时。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咳咳，虽然没那么夸张，但是你还是会时不时的身在曹营心在汉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为此时的你只不过是个倾听者，全盘的接受着老师所灌输的知识，最关键的是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;他讲的东西是极其枯燥乏味的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它不像是你在王者峡谷里厮杀那样酣畅淋漓，也不像是你在X音里刷到各种段子时那样被逗得哈哈大笑。所以常常一不留神，你的心思就已经飞到了九霄云外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么你可以试着让自己参与进去，让自己和老师隔空对话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么这个式子是这样变化的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么这个题要用这个知识点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然老师不会给你解答，但带有‘为什么’标签的这些问题引发了你的思考，让你的专注度大大提升，&lt;br&gt;
同时，它也让你对知识和题目的理解更上一层楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：其实不只是在正课上，在自己平时的解题过程中也要多想‘为什么’。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为我们的目的是做题，是想要明白知识点和公式是怎么运用的，多问自己为什么就能帮你很好的做到这一点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6每天都去跑会步&#34;&gt;（6）每天都去跑会步
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：爆表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推荐时间：下午放学后（至少也要散会步）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中三年，除了你吃饭跑去食堂，晚上回宿舍，出门上厕所，交作业，问题目这几个时间段，在其他的时间你几乎很难有活动身子的机会，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年下来，某些人成绩倒是考好了，却落下了诸如腰椎间盘突出，颈椎病的老年病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，每天下午的时候，没事多去跑跑步，给身子一个舒展的机会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也别觉得这是浪费时间，毕竟高中压力那么大，跑步也是个释放压力的良好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，跑步也会让你的学习效率更高，晚上能睡个好觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的是，他能让你拥有一个良好的身体素质，让你免受疾病的侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（高中的节奏是真的快，生病回家休息了一周，回学校你会突然发现老师讲的东西简直是天书！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跑步真的百利无一害！yyds！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7利用好碎片化时间&#34;&gt;（7）利用好碎片化时间
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你真的算过每天的课余时间的话，你会发现一个惊人的事实：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间简直不要太充裕。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天至少12个课间，这是10*12=120分钟，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早饭25分钟，午饭50分钟，晚饭25分钟，这是100分钟，除去吃饭时间20*3=60分钟（其实在我们高中根本用不了这么久）也还有40分钟。这样算下来，一天课间还有160分钟，再把上厕所交作业等零碎时间除去，至少还有三节自习课的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不过这些时间是零碎的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然不能用这些时间来做题，用来搞清楚一个比较难的知识点，但我们完全可以用来背单词，背书啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，高中需要记忆的内容可真是不少，语文古诗词，英语单词还有那恐怖如斯的生物书，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简直就离谱，用我们生物老师的话说，就是什么犄角旮旯的点都能出题，你稍微一不留意，分就没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于文科生来说，你还可以在各个课间进行那些不太需要脑子的任务，比如说抄一些无关紧要但耗费时间的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：我并不是号召大家要去拼命，把握住每一分时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你觉得累的时候，就休息一下，站在楼道里呼吸一下新鲜空气。当你心态爆炸的时候，去找好友闲聊几句，诉诉苦水。当你困到不行时，就趴下来睡一会，这一切都没关系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学习这件事，是需要一个良好的状态的，当你都快坚持不住还要逼着自己学习时，只能让自己进入到一个万劫不复的状态，最后就会得不偿失了，这是我的观点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;8上课前进行准备&#34;&gt;（8）上课前进行准备
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚我说过碎片化时间可以用来背书，可以用来做一些不费脑子的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，在各个课余时间我们可以对下一堂课进行适当的准备（特别是那些你的薄弱科目）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在上课开始前，你一定会知道这节课要讲什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说刚考完试，今天肯定是评错题的，那你就可以在课前扫一眼，想想当时你考试时遇到的问题有哪些，然后动笔把那些地方圈出来，在上课时着重听那些你有问题的点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说下节课讲新课，你可以利用课间10分钟，大概看一下，适当去记一些公式，试着多瞄几眼在脑子里留个印象，或者直接拿出教辅，看一下这节新课的重点内容，着重去进行强化记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这样去进行准备，会让你的学习更有目的性。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有目的性不仅会避免你跑神（可以在这里停下来，适当回忆下刚刚我还说了什么方法来避免跑神），而且还能让你高效的吸收知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真的超重要！！！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;9用好草稿纸&#34;&gt;（9）用好草稿纸！
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道大家有多少人演算时是从不在意自己的排版的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正我是这样，我常常看到一篇空白就开始演算，最后把一张纸写的杂乱无章，也懒得翻页，哪怕是一片很小的地方也插空去演算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这样就造成了一个很严重的后果：有时候只因为我多看了卷子一眼，当我再看草稿纸的时候，就再也找不到我的数据了，我就不得不再次重新计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且偶尔当我需要发现思路出现问题，需要重新计算一些数据时，也很难找到我之前的演算过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最尴尬的一点是，当我做完所有题目检查我的计算是否出现失误时，我也很难分辨哪道题对应哪一块演算，说真的，这是一个很大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看过我们班一姑娘的草稿纸，那排版可真是整整齐齐，数据公式，计算步骤一目了然，最绝的是，她甚至用笔在前面标上了题号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到这么多的优点，我改正了我这个坏毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我再也没有用过草稿纸，考试一律在试卷上演算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS:我是个反面教材，大家一定要向她学习，如果你实在难以改正演算过程中出现的坏毛病，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少做到两点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.把题目进行分块，标上题号&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.用横线或圆圈标出关键数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;10注意午休&#34;&gt;（10）注意午休
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;午休真的超重要的！！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千万不要为了多学会习就放弃了午休环节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能因此在下午上课时昏昏欲睡，从而错过老师讲的重点，这不就因小失大了嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，午休还有这样的好处：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提高下午的注意力、准确性和效率，有效降低高血压、糖尿病、心血管疾病甚至是抑郁症的发病率。但是一定要注意午休的时间不宜过长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;科学研究表明24分钟是最佳午休时长，既可以提高头脑灵敏度，又有助于减缓心率保护心脏。而超过1个小时，身体容易处于“睡眠惰性”的状态：睁不开眼、疲倦、头脑发晕、越睡越困等等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;11回忆当天的学习内容&#34;&gt;（11）回忆当天的学习内容
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推荐时间：晚上入睡前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你每天都失眠，盯着天花板难以入睡，不知道该干些什么的话，一定要看这一条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你每天都失眠，盯着天花板难以入睡，不知道该干些什么的话，一定要看这一条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆一下数学老师讲考试时那道题延伸出来的新思路，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆一下今天又背过的一些新单词，又新学的几个固定搭配，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样你不仅再次复习了那些知识，而且也更容易睡着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;毕竟众所周知，学习是全世界最催眠的事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像是数羊那样的小儿科，可能你都数了几百几千头了还毫无困意，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是一想起那令人头秃的数学公式就瞬间入睡了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;12每天都要积累语文方面的东西&#34;&gt;（12）每天都要积累语文方面的东西
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新一轮的高考改革已经彰显着**“得语文者得高考”**的趋势，像是数学和物理这种学科，通过短时间的大量刷题，一段时间的刻意练习是能够取得一定进步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而对于语文这种科目，必须要经过长时间的积累和沉淀。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为语文会考验你的阅读能力和理解力（阅读题和对作文的理解），文言文和古诗文又需要进行大量的记忆，最后的作文更是考验你的素材存储，金句和词汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些东西都不是一朝一夕能够练成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以大家除了要跟随老师的节奏，背一些书上或者资料上的东西，每天还要去刻意记忆一些作文素材，手抄一些句子，多读一读满分作文，看一下人家的行文逻辑并进行学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：大家可以偷摸看一些课外书，因为理解力的提升和素材的积累都离不开大量的阅读，而且，读课外书也不失为一种休闲的方式。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;13随身携带本和笔&#34;&gt;（13）随身携带本和笔
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推荐时间：anytime&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中时，我会随身带着个小本本和一枝水笔，当我突然想到某件事时，我就会把本拿出来，进行记录，虽然每次只是记了几个关键词，但当我再次看到那几个字时，我就能瞬间知道我当时想到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为想法总是转瞬即逝的，你可能这一秒突然想到了某件事，下一秒就把它给忘掉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而人的记忆和搜索引擎类似，只需要几个关键词就能查找到相应信息（你是否会因为一首歌想起某个人？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;所以，对于那些丢三落四，总是忘事的同学，可以采用这种方式来帮助自己记忆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟，好记性不如烂笔头嘛。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三人际交往篇&#34;&gt;三、人际交往篇
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;1试着拉帮结派和能互补的人坐一起&#34;&gt;（1）试着拉帮结派（和能互补的人坐一起）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁迅说：高考不是一个人的单打独斗，而是一群人的精诚合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话相当有道理，虽然大家常常说高考是千军万马过独木桥，但千军万马里也是可以有各种小股部队的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全不必把身边的同学都当做敌人，可以选择一起携手并进，一同取得更好的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像王者荣耀一样，小团队里的每个人各有各的优势和擅长科目，就像游戏里的各个分路一样，打野负责开龙，对抗路负责带线，双C负责输出，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都充分发挥每个人的作用，大家取长补短，携手并进，而你们的最终目标，就是推掉地方的水晶——高考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样，不就能实现双赢了嘛？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2少关心别人的轶事私闻多留意别人的思路观点&#34;&gt;（2）少关心别人的轶事私闻，多留意别人的思路观点
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个是著名科学家居里夫人的名言，我当初看到后直接被惊到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中的学习是枯燥和乏味的，任何八卦的出现都像是往平静的水面中投入了一颗小石子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仔细想的话，你会发现那些东西意义不大，它就跟你在网上看到的明星的各种花边新闻一样，虽然很吸引人，但对你的高考没有帮助，对你的人生也意义不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在高中，不如多留意些别人有意思的观点，思考一下学霸对某个知识或者题目的看法，去刻意记一些同学讲过的故事和金句。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些东西才是当前的你迫切需要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（在这真的奉劝大家，少嚼舌根，少在背后说人闲话，不然真的可能引火烧身。）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3坚持真诚待人&#34;&gt;（3）坚持真诚待人
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我始终觉得，真诚是最珍贵的品格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这并不意味着你能完全敞开心扉，遇到一个人就把心里的秘密跟他说，&lt;strong&gt;因为很多时候你很难去判断你在他心目中的位置。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以对要适当保留，因为可能你对他真诚，他反手就把你卖了，谈笑间把你的秘密说出去，当成和别人的社交筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是自己的一些囧事，一些不太好的过往，真的不要乱说，可能你当天告诉他，第二天就已经传的全校皆知了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在枯燥无味的高中，大家总是需要一些有趣的东西聊以慰藉的，这其中可能就有你的故事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正确的做法是当你确定这个人能够深交后，再去毫无保留的对他。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4时刻保持正能量&#34;&gt;（4）时刻保持正能量
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我高中时常犯的一个错误就是：容易变丧，容易情绪上头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就在大半夜里发一堆莫名其妙甚至有些丧不拉几的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样真的很不好，因为这会给你带来一些负面影响，毕竟人人都向往阳光，都喜欢跟正能量的人玩耍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本来高中就已经够累了，你还在散播负能量，这不是等着被拉黑吗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，一定要尽量保持阳光和热情，像个小太阳一样照向身边人，这样做，以后的朋友也会越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果实在做不到这些的话，至少要带着微笑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四放假休息篇&#34;&gt;四、放假休息篇
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;1尽量避免高刺激&#34;&gt;（1）尽量避免高刺激
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道大家有没有这样的经历：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你猛吃一段时间后，你会发现你变得更能吃，也更容易饿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这就是因为你的胃变大了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，当你持续处于高刺激中，你会静不下心来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高中时我遇到过这样的事：当我过完周末返校后，坐在教室里写题时，脑海里还是我诸葛5杀的画面，耳边萦绕的还是X音洗脑神曲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，大家过周末的时候一定要尽量避免过高的刺激，但游戏和X音实在太难以抵抗了，那么希望你至少要做到在去学前的几个小时内不碰它们。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2回家是放松而不是放纵&#34;&gt;（2）回家是放松，而不是放纵
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校放假让大家回家，主要是为了让你洗澡换衣服，去好好休息的，不是让你出去喝酒蹦迪，通宵上网的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人觉得在学校努力了，已经累了一个星期，在家里就开始报复性熬夜，通宵玩手机，这样不对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这只会让你身体的负荷更重，让你的状态更糟糕，让你感觉更加疲惫，这是和学校让你回家的初衷是相悖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在你回家玩的同时，一定要保证足够的睡眠，保证适度的休息。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3试着去看书和电影&#34;&gt;（3）试着去看书和电影
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要程度：⭐⭐⭐⭐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面我说过，语文的学习需要长期的积淀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平时在学校的时候抽不出太多的时间，那么放假回家就是个不错的时间段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽量少打点游戏，少刷点X音，可以用这些时间来看会课外书，并在看的时候去刻意记忆一些东西（窝在被窝里看书，那种感觉真的很棒！）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果实在不想读书，也可以选择去看一部电影（没资源的话，可以私信我）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些东西不仅对你的语文学习有帮助，对你的人生也是大有裨益（敲重要）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：除此之外，大家在课余时间还应当多多为未来考虑，因为我到了大学之后，发现很多人根本不喜欢本专业，他们的整个高中生活就只是读书和学习，没有留出一丝时间去发掘自己的兴趣爱好，高中毕业后，就只是挑选了几个热门专业听天由命，一切草草了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这真的是一件很可怕的事，因为找不到自己的兴趣爱好就意味着自己未来几十年都要面对自己不那么喜欢甚至有些讨厌的一份工作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我早早就找到了我的兴趣，那便是计算机这个行业，这一切还要感谢我的舅舅。在我高一的那个暑假，我来到了北京，去我舅舅家小住一个月，在欣赏北京的风光之余，我通过我舅舅接触了编程（他是鹅厂的一位员工）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，我觉得劈里啪啦敲键盘，一顿盲打简直太酷了，另一方面，当我亲眼看到编写的程序运行成功时，那种成就感简直无与伦比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，住的时间实在太短了，所以我还有很多内容无法掌握，于是我舅舅就给我推荐【夜曲编程】，让我能在课余时间提高我的编程水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这我真的要夸一下它，夜曲编程是真的做到了简洁易懂和妙趣横生，点击式的交互学习，可以自己控制学习速度，对比起枯燥的书，更能集中注意力；概念和代码也是进行的分区讲解，逻辑清晰，0基础也容易理解；自带的编译器也很方便，左右的分区练习，清晰明了，还有小tips连接到知识点。，而且节课还有小礼物，能让你在学习过程中充满乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以说，正是那时候的编程学习让我打下了基础，也让我找到了热爱的事物，我也因此最后选择了大数据这个专业。感兴趣的同学可以关注【夜曲编程】，回台回复【免费教程】先白嫖一下，说不定你就因此找到了热爱的事物呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哪些事不要做&#34;&gt;哪些事不要做！！！
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;1不要手淫成瘾&#34;&gt;（1）不要手淫成瘾！！
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;大家都是人，也就必然会有生理需求，所以手淫这件事也就能理解，但千万不要迷失了自己，深陷其中无法自拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为过度的手淫不仅会影响记忆力，理解力，专注力，它也能让你精神不振，让你的整个学习状态变差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最关键的是，有些人会因此产生羞愧感，严重影响身心健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，大家一定要注意这一点，不要被欲望所操控。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2偏科只学自己擅长的科目&#34;&gt;（2）偏科，只学自己擅长的科目
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你有机会的话，可以去看一眼班级的成绩单，你会发现排在前面的同学往往具有下面的特点：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有一门特别拔尖，其它几门科目不突出但也不落后。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟每门学科的上限就摆在那里，你现在数学140，再怎么钻研，最多也就是能提个10分，但你完全可以用这些时间把英语从70提到100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一定要记住，咱们的学习不是为了装B的，不是冲着单科第一去的，是为了能有一个整体优异的成绩，是为了能考上一所心心念的大学。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一个优异的成绩需要整体的稳定，你要去均衡发展，保证各科都能在一个不错的水准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当然，如果你打算竞赛等途径报送大学，当我没说。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3心高气傲不听讲&#34;&gt;（3）心高气傲，不听讲
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有些人自视甚高，觉得老师讲的实在太烂或者太简单了，然后就开始不听讲，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而呢，老师能当老师，总归是有它的理由的，他肯定掌握着你所不知道的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定他在课堂上提出的一个重点，就是高考上你所遇到的问题呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定他在课堂上随口说出的一句话，就解答了你的一个困扰呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是来求学的，千万不要自视甚高，心高气傲，哪怕你数学已经考了150，老师那里也依旧有你要学习的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4熬夜开夜车&#34;&gt;（4）熬夜开夜车
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;很多人会有挑灯夜读的习惯，会觉得自己是在趁别人睡觉的时候多学了一会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔学到2，3点还会把自己感动得眼泪汪汪，觉得自己真的是太努力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这其实是一种虚假的获得感，因为人的精力都是有限的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二天的课堂上，你哈欠连天，昏昏欲睡，恍惚间，一节课就睡过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何必呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是教室里睡着更舒服吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5不好好吃饭&#34;&gt;（5）不好好吃饭
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;高中里有部分人不去吃饭，买一些面包或者小零食什么的随便对付一下，然后利用这些时间来学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是高中本来就够累的了，早起晚睡已经对你的身体有极大的损耗了，这时候你还不好好吃饭，营养跟不上，到时候抵抗力下降，得了个病可该怎么办啊？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你因病离开学校几天，再次回归的时候，你会发现自己错过了无数的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不就因小失大了嘛？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6谈恋爱这个也不好说看自己吧&#34;&gt;（6）谈恋爱（这个也不好说，看自己吧）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在谈恋爱的时候，两个人可能会吵架闹矛盾，这样就很容易产生情绪内耗，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能天天都在想怎么哄她，想最近自己又做错了什么，想她这个生日该送她什么，这会导致你的注意力没有在学习上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你或许会说有的人谈恋爱一起上了更好的大学，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这种事确实有，我身边都有，但却不一定发生在你身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你不能赌，你也赌不起。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7被成绩影响了情绪&#34;&gt;（7）被成绩影响了情绪
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;拿我自己来举例子，我高中数学考过150，也考过一堆140多，然而高考时只考了128。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我哥们平时语文选择错7，8个，高考时只错了一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，平时成绩和高考成绩是没有必然联系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;考试的意义在于让你发现你的问题所在，让你在接下来的时间里把它改正。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千万不要因为几次考试失利而一蹶不振，也不要因为几次考场得意就沾沾自喜，你要把你的目光放在考试暴露出的问题上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;8今天能完成的事想把它放到明天做&#34;&gt;（8）今天能完成的事，想把它放到明天做
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;既然今天的你都不想做这件事，那你为什么就相信明天的你会把它完成？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实很多时候，你都是给自己找了个借口，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让自己今天的懒散变得心安理得，然而第二天把它抛在脑后，再也想不起来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;9在晚上想任何涉及情绪的问题&#34;&gt;（9）在晚上想任何涉及情绪的问题
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;很多人会在晚上怀念过去，想一下最近和朋友产生的矛盾，想一下自己爱而不得的事实，但这样是不对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为晚上是人类最脆弱敏感的时刻，也是情绪容易上头的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上实在睡不着的话，可以按我刚刚说的那样，试着回忆一下白天所学习的知识，简直是催困的利器，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这招百试百灵。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;思维导图，可以用作复习：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片（雾）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;好啦，写到这就写完了，不知道你有没有看到这里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该没有多少人吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你真的看到了这里，我想说你很棒，因为你已经迈出了通往成功的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我还要给你泼一盆冷水，仅仅看完并不够，因为知道一个东西和做到一个东西并不一样，当你看完一篇文章后，你要想想哪些东西确实有用，然后持之以恒的把它坚持下去，直到它真正成为习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021的最后一天，给大家送上祝福：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希望所有的小朋友都能得偿所愿，经过一路奋战，最后实现梦想，考上心爱的大学。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你们一定可以的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加油，祝君好！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0004&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
