<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>文学 on 夏美子-shamiko</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%A6/</link>
        <description>Recent content in 文学 on 夏美子-shamiko</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>夏美子-shamiko</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eternalboy114514.github.io/categories/%E6%96%87%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>读书：目的和前提</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9B%AE%E7%9A%84%E5%92%8C%E5%89%8D%E6%8F%90/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9B%AE%E7%9A%84%E5%92%8C%E5%89%8D%E6%8F%90/</guid>
        <description>&lt;p&gt;如何获得真正的教养？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的修养不追求任何具体的目的，一如所有为了自我完善而作出的努力，本身便有意义。对于“教养”也即精神和心灵的完善的追求，并非朝向某些狭隘目标的艰难跋涉，而是我们的自我意识的增强和扩展，使我们的生活更加丰富多彩，享受更多更大的幸福。因此，真正的修养一如真正的体育，同时既是完成又是激励，随处都可到达终点却从不停歇．永远都在半道上，都与宇宙共振，生存于永恒之中。它的目的不在于提高这种或那种能力和本领，而在于帮助我们找到生活的意义．正确认识过去．以大无畏的精神迎接未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为获得真正的教养可以走不同的道路。最重要的途径之一，就是研读世界文学，就是逐渐地熟悉掌握各国的作家和思想家的作品，以及他们在作品中留给我们的思想、经验、象征、幻象和理想的巨大财富。这条路永无止境，任何人也不可能在什么时候将它走到头；任何人也不可能在什么时候将哪怕仅仅只是一个文化发达的民族的全部文学通通读完并有所了解，更别提整个人类的文学了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对每一部思想家或作家的杰作的深入理解，却都会使你感到满足和幸福——不是因为获得了僵死的知识，而是有了鲜活的意识和理解。对于我们来说，问题不在于尽可能地多读和多知道，而在于自由地选择我们个人闲暇时能完全沉溺其中的杰作，领略人类所思、所求的广阔和丰盈，从而在自己与整个人类之间，建立起息息相通的生动联系，使自己的心脏随着人类心脏的跳动而跳动。这，归根到底是一切生活的意义，如果活着不仅仅为着满足那些赤裸裸的需要的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书绝不是要使我们“散心消遣”，倒是要使我们集中心智；不是要用虚假的慰藉来麻痹我们，使我们对无意义的人生视而不见，而是正好相反，要帮助我们将自己的人生变得越来越充实、高尚，越来越有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界文学的辉煌殿堂对每—位有志者都敞开着，谁也不必对它收藏之丰富望洋兴叹，因为问题不在于数量。有的人一生中只读过十来本书，却仍然不失为真正的读书人。还有人见书便生吞下去，对什么都能说上几句，然而一切努力全都白费。因为教养得有一个可教养的客体作前提，那就是个性或人格。设有这个前提，教养在一定意义上便落了空，纵然能积累某些知识，却不会产生爱和生命。没有爱的阅读，没有敬重的知识，没有心的教养，是戕害性灵的最严重的罪过之—。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当今之世，对书籍已经有些轻视了。为数甚多的年轻人，似乎觉得舍弃愉快的生活而埋头读书，是既可笑又不值得的；他们认为人生太短促、太宝贵，却又挤得出时间一星期去泡六次咖啡馆，在舞池中消磨许多时光。是啊，“现实世界”的大学、工场、交易所和游乐地不管多么生气蓬勃，可整天呆在这些地方，难道就比我们一天留一两个小时去读古代哲人和诗人的作品，更能接近真正的生活么？不错，读得太多可能有害，书籍可能成为生活的竞争对手。但尽管如此，我仍然不反对任何人倾心于书。让我们每个人都从自己能够理解和喜爱的作品开始阅读吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但单靠报纸和偶然得到的流行文学，是学不会真正意义上的阅读的，而必须读杰作。杰作常常不像时髦读物那么适口，那么富于刺激性。杰作需要我们认真对待，需要我们在读的时候花力气、下功夫……我们先得向杰作表明自己的价值，才会发现杰作的真正价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一年，我们都看见成千上万的儿童走进学校，开始学写字母，拼读音节。我们总发现多数儿童很快就把会阅读当成自然而无足轻重的事，只有少数儿童才年复一年，十年又十年地对学校给予自己的这把金钥匙感到惊讶和痴迷，并不断加以使用。他们为新学会的字母而骄傲，继而又克服困难，读懂一句诗或一句格言，又读懂第一则故事，第一篇童话。当多数缺少天赋的人将自己的阅读能力很快就只用来读报上的新闻或商业版时，少数人仍然为字母和文字的特殊魅力所风魔（因为它们古时候都曾经是富有魔力的符录和咒语）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少数人就将成为读书家。他们儿时便在课本里发现了诗和故事。但在学会阅读技巧之后并不背弃它们，而是继续深入书的世界，一步一步地去发现这个世界是何等广大恢宏，何等气象万千和令人幸福神往！最初，他们把这个世界当成一所小小的美丽幼儿园，园内有种着郁金香的花坛和金鱼池；后来，幼儿园变成了城里的大公园，变成了城市和国家。变成了一个洲乃至全世界，变成了天上的乐园和地上的象牙海岸，永远以新的魅力吸引着他们，永远放射着异彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天的花园、公园或原始密林，今天或明天将变为一座庙堂，一座有着无数的殿宇和院落的庙堂；一切民族和时代的精神都聚集其中，都等待着新的召唤和复苏，都时刻准备着将它那万千声音和形式掩盖下的同一性体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于每一位真正的阅读者来说，这无尽的书籍世界都会是不同的样子，每一个人还将在其中寻觅并且体验到他自己。这个从童话和印地安人故事出发，继续摸索着走向莎士比亚和但丁；那个从课本里第一篇描写星空的短文开始，走向开普勒或者爱因斯坦……通过原始密林的路有成千上万条，要达到的目的也有成千上万个，可没有一个是最后的终点，在眼前的终点后面，又将展现出一片、片新的广阔的原野……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这儿还根本未考虑世界上的书籍在不断地增多！不，每一个真正的读书家都能将现有的宝藏再研究苦读几十年和几百年，并为之欣悦无已，即使世界上不再增加任何一本书。我们每学会一种新的语言，都会增长新的体验——而世界上的语言何其多啊!……可就算一个读者不再学任何新的语言，甚至不再去接触他以前不知道的作品，他仍然可以将他的阅读无休止地进行下去，使之更精、更深。每一位思想家的每一部著作，每一位诗人的每一个诗篇，过一些年都会对读者呈现出新的、变化了的面貌，都将得到新的理解，在他心中唤起新的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我年轻时初次读歌德的《亲和力》只是似懂非懂，现在我大约第五次重读它了，它完全成了另一本书！这类经验的神秘和伟大之处在于：我们越是懂得精细、深入和举一反三地阅读，就越能看出每一个思想和每一部作品的独特性、个性和局限性，看出它全部的美和魅力正是基于这种独特性和个性——与此同时，我们却相信自己越来越清楚地看到，世界各民族的成千上万种声音都追求同一个目标，都以不同的名称呼唤着同一些神灵．怀着同一些梦想，忍受着同样的痛苦。在数千年来无计其数的语言和书籍交织成的斑谰锦缎中，在一些个突然彻悟的瞬间．真正的读者会看见一十极其崇高的超现实的幻象，看见那由于百种矛盾的表情神奇地统一起来的人类的容颜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0017&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>梦游天姥吟留别</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E6%A2%A6%E6%B8%B8%E5%A4%A9%E5%A7%A5%E5%90%9F%E7%95%99%E5%88%AB/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E6%A2%A6%E6%B8%B8%E5%A4%A9%E5%A7%A5%E5%90%9F%E7%95%99%E5%88%AB/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;李白唐代&#34;&gt;李白〔唐代〕
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;海客谈瀛洲，烟涛微茫信难求；&lt;br&gt;
越人语天姥，云霞明灭或可睹。&lt;br&gt;
天姥连天向天横，势拔五岳掩赤城。&lt;br&gt;
天台四万八千丈，对此欲倒东南倾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我欲因之梦吴越，一夜飞度镜湖月。&lt;br&gt;
湖月照我影，送我至剡溪。&lt;br&gt;
谢公宿处今尚在，渌水荡漾清猿啼。&lt;br&gt;
脚著谢公屐，身登青云梯。&lt;br&gt;
半壁见海日，空中闻天鸡。&lt;br&gt;
千岩万转路不定，迷花倚石忽已暝。&lt;br&gt;
熊咆龙吟殷岩泉，栗深林兮惊层巅。&lt;br&gt;
云青青兮欲雨，水澹澹兮生烟。&lt;br&gt;
列缺霹雳，丘峦崩摧。&lt;br&gt;
洞天石扉，訇然中开。&lt;br&gt;
青冥浩荡不见底，日月照耀金银台。&lt;br&gt;
霓为衣兮风为马，云之君兮纷纷而来下。&lt;br&gt;
虎鼓瑟兮鸾回车，仙之人兮列如麻。&lt;br&gt;
忽魂悸以魄动，恍惊起而长嗟。&lt;br&gt;
惟觉时之枕席，失向来之烟霞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间行乐亦如此，古来万事东流水。&lt;br&gt;
别君去兮何时还？且放白鹿青崖间，须行即骑访名山。&lt;br&gt;
安能摧眉折腰事权贵，使我不得开心颜？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0016&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>沁园春 长沙</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E6%B2%81%E5%9B%AD%E6%98%A5-%E9%95%BF%E6%B2%99/</link>
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E6%B2%81%E5%9B%AD%E6%98%A5-%E9%95%BF%E6%B2%99/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;毛泽东-1925年&#34;&gt;毛泽东 1925年
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;独立寒秋，&lt;br&gt;
湘江北去，&lt;br&gt;
橘子洲头。&lt;br&gt;
看万山红遍，&lt;br&gt;
层林尽染；&lt;br&gt;
漫江碧透，&lt;br&gt;
百舸争流。&lt;br&gt;
鹰击长空，&lt;br&gt;
鱼翔浅底，&lt;br&gt;
万类霜天竞自由。&lt;br&gt;
怅寥廓，&lt;br&gt;
问苍茫大地，&lt;br&gt;
谁主沉浮？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;携来百侣曾游，&lt;br&gt;
忆往昔，&lt;br&gt;
峥嵘岁月稠。&lt;br&gt;
恰同学少年，&lt;br&gt;
风华正茂；&lt;br&gt;
书生意气，&lt;br&gt;
挥斥方遒。&lt;br&gt;
指点江山，&lt;br&gt;
激扬文字，&lt;br&gt;
粪土当年万户侯。&lt;br&gt;
曾记否，&lt;br&gt;
到中流击水，&lt;br&gt;
浪遏飞舟？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0015&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>36个“梦想与理想”主题的名人名言</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/36%E4%B8%AA%E6%A2%A6%E6%83%B3%E4%B8%8E%E7%90%86%E6%83%B3%E4%B8%BB%E9%A2%98%E7%9A%84%E5%90%8D%E4%BA%BA%E5%90%8D%E8%A8%80/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/36%E4%B8%AA%E6%A2%A6%E6%83%B3%E4%B8%8E%E7%90%86%E6%83%B3%E4%B8%BB%E9%A2%98%E7%9A%84%E5%90%8D%E4%BA%BA%E5%90%8D%E8%A8%80/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;36个梦想与理想的&#34;&gt;36个“梦想与理想”的
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;名人名言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01.脚下有大地，心中有梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《人民日报》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;02.你终究会成为你正在成为的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——毛姆&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;03.趁我们头脑发热，我们要不顾一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——波德莱尔&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04.一个人的理想越崇高，生活越纯洁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——伏尼契&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;05.壮心未与年俱老，死去犹能作鬼雄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——陆游&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06.生活的理想，就是为了理想的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——张闻天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07.梦想一旦被付诸行动，就会变得神圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——阿·安·普罗克特&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08.你的梦想有多雄奇，中国就有多美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《人民日报》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09.不要怀有渺小的梦想，它们无法打动人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——歌德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.你的理想与热情，是你航行的灵魂的舵和帆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——罗曼·罗兰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.世界上最快乐的事，莫过于为了理想而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——苏格拉底&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.你还这么年轻，你可以成为任何你想成为的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《步履不停》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.我们因梦想而伟大，所有的成功者都是大梦想家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——威尔逊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14.一个人只要知道自己去哪里，全世界都会给他让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——爱默生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15.人生最精彩的不是实现梦想的瞬间，而是坚持梦想的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——韩寒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16.梦想是什么？梦想就是一种让你感到坚持就是幸福的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《中国合伙人》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17.要有最朴素的生活，即使明天天寒地冻，山高水远，路远马亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——海子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18.理想失去了，青春之花也便凋零了，因为理想是青春的光和热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——佚名&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.每个人都有一定的理想，这种理想决定着他的努力和判断的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——爱因斯坦&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20.梦想只要能持久，就能成为现实，我们不就是生活在梦想中的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——丁尼生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21.人需要理想，但是需要人的贴合自然的理想，而不是超自然的理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——列宁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22.梦想绝不是梦，两者之间的差别通常都有一段非常值得人们深思的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——古龙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23.一个人有了远大的理想，就是在最艰苦困难的时候，也会感到幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——徐特立&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24.一个人要实现自己的梦想，最重要的是要具备以下两个条件：勇气和行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——俞敏洪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25.有些鸟是注定不会被关在牢笼里的，它们的每一片羽毛都闪耀着自由的光辉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——《肖申克的救赎》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26.理想是指路明灯。没有理想，就没有坚定的方向；而没有方向，就没有生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——列夫·托尔斯泰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27.理想如星辰，即使我们不能触到，但我们可像航海者一样，借星光的位置航行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——史立兹&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28.我的梦想，值得我本人去争取，我今天的生活，绝不是我昨天生活的冷淡抄袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——司汤达《红与黑》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29.人类也需要梦想者，这种人醉心于一种事业的大公无私的发展，因而不能注意自身的物质利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——居里夫人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30.没有一颗心，会因为追求梦想而受伤，当你真心渴望某样东西时，整个宇宙都会来帮忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——保罗·戈埃罗《牧羊少年奇幻之旅》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31.永远不要认为我们可以逃避，我们的每一步都决定着最后的结局，我们的脚正走向我们自定选定的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——米兰·昆德拉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32.当你打算放弃梦想时，告诉自己再多撑一天，一个星期，一个月，再多于一年吧，你会发现，拒绝退场的结果令人惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——尼克·胡哲《人生不设限》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33.一个人可以非常清贫、困顿、低微，但是不可以没有梦想。只要梦想一天，只要梦想存在一天，就可以改变自己的处境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——奥普拉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34.要把所有的夜晚归还给山河，把所有的春光归还给疏疏篱落，把所有的慵懒沉迷和止步不前归还给过去。明日之我，胸中有丘壑，立马振山河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——德卡先生&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35.梦想无论怎样模糊，总潜在我们心底，使我们的心境永远得不到宁静，直到这些梦想成为事实为止；像种子在地下一样，一定要萌芽滋长，伸出地面来，寻找阳光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——林语堂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36.愿中国青年都摆脱冷气，只是向上走，不必听自暴自弃者流的话。能做事的做事，能发声的发声。有一分热，发一分光。就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火。此后如竟没有炬火，我便是唯一的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——鲁迅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0014&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>季羡林《幽径悲剧》</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E5%AD%A3%E7%BE%A1%E6%9E%97%E5%B9%BD%E5%BE%84%E6%82%B2%E5%89%A7/</link>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E5%AD%A3%E7%BE%A1%E6%9E%97%E5%B9%BD%E5%BE%84%E6%82%B2%E5%89%A7/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者季羡林&#34;&gt;作者：季羡林
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;出家门，向右转，只有二三十步，就走进一条曲径。有二三十年之久，我天天走过这一条路，到办公室去。因为天天见面，也就成了司空见惯，对它有点漠然了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一条幽径却是大大有名的。记得在５０年代，我在故宫的一个城楼上，参观过一个有关《红楼梦》的展览。我看到由几幅山水画组成的组画，画的就是这一条路。足证这一条路是同这一部伟大的作品有某一些联系的。至于是什么联系，我已经记忆不清。留在我
记忆中的只是一点印象：这一条平平常常的路是有来头的，不能等闲视之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一条路在燕园中是极为幽静的地方。学生们称之为“后湖”，他们是很少到这里来的。我上面说它平平常常，这话有点语病，它其实是颇为不平常的。一面傍湖，一面靠山，蜿蜒曲折，实有曲径通幽之趣。山上苍松翠柏，杂树成林。无论春夏秋冬，总有翠色在目。不知名的小花，从春天开起，过一阵换一个颜色，一直开到秋末。到了夏天，山上一团浓绿，人们仿佛是在一片绿雾中穿行。林中小鸟，枝头鸣蝉，仿佛互相应答。秋天，枫叶变红，与苍松翠柏，相映成趣，凄清中又饱含浓烈。几乎让人不辨四时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小径另一面是荷塘，引人注目主要是在夏天。此时绿叶接天，红荷映目。仿佛从地下深处爆发出一股无比强烈的生命力，向上，向上，向上，欲与天公试比高，真能使懦者立怯者强，给人以无穷的感染力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是在山上，还是在湖中，一到冬天，当然都有白雪覆盖。在湖中，昔日潋滟的绿波为坚冰所取代。但是在山上，虽然落叶树都把叶子落掉，可是松柏反而更加精神抖擞，绿色更加浓烈，意思是想把其他树木之所失，自己一手弥补过来，非要显示出绿色的威力不行。再加上还有翠竹助威，人们置身其间，绝不会感到冬天的萧索了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一条神奇的幽径，情况大抵如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有的这些神奇的东西中，给我印象最深，让我最留恋难忘的是一株古藤萝。藤萝是一种受人喜爱的植物。清代笔记中有不少关于北京藤萝的记述。在古庙中，在名园中，往往都有几棵寿达数百年的藤萝，许多神话故事也往往涉及藤萝。北大现住的燕园，是清代名园，有几棵古老的藤萝，自是意中事。我们最初从城里搬来的时候，还能看到几棵据说是明代传下来的藤萝。每到春天，紫色的花朵开得满棚满架，引得游人和蜜蜂猬集其间，成为春天一景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，根据我个人的评价，在众多的藤萝中，最有特色的还是幽径的这一棵。它既无棚，也无架，而是让自己的枝条攀附在邻近的几棵大树的干和枝上，盘曲而上，大有直上青云之概。因此，从下面看，除了一段苍黑古劲像苍龙般的粗干外，根本看不出是一株藤萝。每到春天，我走在树下，眼前无藤萝，心中也无藤萝。然而一股幽香蓦地闯入鼻官，嗡嗡的蜜蜂声也袭入耳内，抬头一看，在一团团的绿叶中——根本分不清哪是藤萝叶，哪是其他树的叶子——隐约看到一朵朵紫红色的花，颇有万绿丛中一点红的意味。直到此时，我才清晰地意识到这一棵古藤的存在，顾而乐之了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过了史无前例的十年浩劫，不但人遭劫，花木也不能幸免。藤萝们和其他一些古丁香树等等，被异化为“修正主义”，遭到了无情的诛伐。六院前的和红二三楼之间的那两棵著名的古藤，被坚决、彻底、干净、全部地消灭掉。是否也被踏上一千只脚，没有调查研究，不敢瞎说；永世不得翻身，则是铁一般的事实了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;茫茫燕园中，只剩下了幽径的这一棵藤萝了。它成了燕园中藤萝界的鲁殿灵光。每到春天，我在悲愤、惆怅之余，唯一的一点安慰就是幽径中这一棵古藤。每次走在它下面，闻到淡淡的幽香，听到嗡嗡的蜂声，顿觉这个世界还是值得留恋的，人生还不全是荆棘丛。其中情味，只有我一个人知道，不足为外人道也。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，我快乐得太早了。人生毕竟还是一个荆棘丛，绝不是到处都盛开着玫瑰花。今年春天，我走过长着这棵古藤的地方，我的眼前一闪，吓了一大跳：古藤那一段原来凌空的虬干，忽然成了吊死鬼，下面被人砍断，只留上段悬在空中，在风中摇曳。再抬头向上看，藤萝初绽出来的一些淡紫的成串的花朵，还在绿叶丛中微笑。它们还没有来得及知道，自己赖以生存的树干已经被砍断了，脱离了地面，再没有水分供它们生存了。它们仿佛成了失掉了母亲的孤儿，不久就会微笑不下去，连痛哭也没有地方了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个没有出息的人。我的感情太多，总是供过于求，经常为一些小动物、小花草惹起万斛闲愁。真正的伟人们是绝不会这样的。反过来说，如果他们像我这样的话，也绝不能成为伟人。我还有点自知之明，我注定是一个渺小的人，也甘于如此，我甘于为一些小猫小狗小花小草流泪叹气。这一棵古藤的灭亡在我心灵中引起的痛苦，别人是无法理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此以后，我最爱的这一条幽径，我真有点怕走了。我不敢再看那一段悬在空中的古藤枯干，它真像吊死鬼一般，让我毛骨悚然。非走不行的时候，我就紧闭双眼，疾趋而过。心里数着数：一，二，三，四，一直数到十，我估摸已经走到了小桥的桥头上，吊死鬼不会看到了，我才睁开眼走向前去。此时，我简直是悲哀至极，哪里还有什么闲情逸致来欣赏幽径的情趣呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，这也不行。眼睛虽闭，但耳朵是关不住的。我隐隐约约听到古藤的哭泣声，细如蚊蝇，却依稀可辨。它在控诉无端被人杀害。它在这里已经待了二三百年，同它所依附的大树一向和睦相处。它虽阅尽人间沧桑，却从无害人之意。每到春天，就以自己的花朵为人间增添美丽。焉知一旦毁于愚氓之手。它感到万分委屈，又投诉无门。它的灵魂死守在这里。每到月白风清之夜，它会走出来“显圣”的。在大白天，只能偷偷地哭泣。山头的群树、池中的荷花是对它深表同情的，然而又受到自然的约束，寸步难行，只能无言相对。在茫茫人
世中，人们争名于朝，争利于市，哪里有闲心来关怀一棵古藤的生死呢？于是，它只有哭泣，哭泣……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上像我这样没有出息的人，大概是不多的。古藤的哭泣声恐怕只有我一个能听到。在浩茫无际的大千世界上，在林林总总的植物中，燕园的这一棵古藤，实在渺小得不能再渺小了。你倘若问一个燕园中人，绝不会有任何人注意到这一棵古藤的存在的，绝不会有任何人关心它的死亡的，绝不会有任何人为之伤心的。&lt;strong&gt;偏偏出了我这样一个人，偏偏让我住到这个地方，偏偏让我天天走这一条幽径，偏偏又发生了这样一个小小的悲剧；所有这一些偶然性都集中在一起，压到了我的身上。我自己的性格制造成的这一个十字架，只有我自己来背了。奈何，奈何！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但是，我愿意把这个十字架背下去，永远永远地背下去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;１９９２年９月１３日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0013&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
