<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人文 on 夏美子-shamiko</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/categories/%E4%BA%BA%E6%96%87/</link>
        <description>Recent content in 人文 on 夏美子-shamiko</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>夏美子-shamiko</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://eternalboy114514.github.io/categories/%E4%BA%BA%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>35 岁的你想告诉 28 岁的我什么人生道理？——知乎系列（S）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/35-%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BD%A0%E6%83%B3%E5%91%8A%E8%AF%89-28-%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%88%91%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97s/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/35-%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BD%A0%E6%83%B3%E5%91%8A%E8%AF%89-28-%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%88%91%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97s/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者心理君&#34;&gt;作者：心理君
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这个年纪并没有很大，给你一些建议，希望你能听进去，相信会帮到你很多&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-这世界上根本没永恒的工作&#34;&gt;1 这世界上根本没永恒的工作
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你在这个年纪，就一定要开始意识到自己要本身的价值积累，而不是一味的做着不断重复的工作，你可以问问自己，你现在所做的工作在你之前已经有很多人做过，将来也一样会有更多的人做，你的劳动是会随着年龄的增长不断贬值的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当公司注入新的血液，随便一个年轻就可以替代你，因为他们比你更有活力，精力，所以你做了多少工作根本不重要，重要的是你所做的工作能让你有所积累，这种积累可以是专业能力，人脉资源，别人没有的丰富经验，履历等等，这些才是你可以持久竞争的核心筹&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-人是环境的产物-别沉迷在自己弱小的圈子里&#34;&gt;2 人是环境的产物， 别沉迷在自己弱小的圈子里
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你想成为什么样的，就要努力进入那个圈子，如果你想成为一个更优秀的人，那么你一定要像更优秀的圈子去靠拢，去向优秀的人学习，不要沉迷于自己的原来的那个小圈，和自己那点微不足道的成就，整天那些不求上进的朋友吹牛逼没有任何意义，你要学会隔离开那些原本消极的圈子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去找你觉得比你厉害的人学习，进入到那个学习的圈子里去，在主动去认识那些和你同频的人，去靠近他们，你会发现在这个环境中你会被潜移默化的影响，和积极的在一起，你绝对也会变得积极，在优秀的圈子里你大概率也会变得优秀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界是有磁场的，同一类型的人都是扎堆存在，想要成长学习的人都会聚集在各种领域学习群里面，赌徒都在彩票店和棋牌室，博彩网站上面，你要做的是找到自己想要靠近的圈子&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-永远不要想着明天开始改变只有现在开始&#34;&gt;3 永远不要想着明天开始改变，只有现在开始
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个是人类的通病就是喜欢拖延，就好像为自己找了一个借口，今天再最后放纵一下自己，明天再开始改变，你放心，如果你还是这么想，那个明天永远都不会来，明天过后还有明天，人的一生是怎么毁的，大家心里应该也清楚吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以既然你想改变，现在马上立刻就开始，每件小事都要做到，假如你下了决定不再睡懒觉，那么明天早上就必须早起，这个过程可能会有些难，但是只要你养成了习惯，并且在心里给自己铸了那道墙，你就一定能保持下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要再给你下那点自欺欺人的小决心，要就拿出行动来，看再多鸡汤，听再多大道理，都抵不上你老老实实做一次，事情永远是越想越难，越拖越懒，但是越做越简单&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-一定尽早开始规划自己的理财情况&#34;&gt;4 一定尽早开始规划自己的理财情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;中国绝大多的人还是没有清晰的理财意识的，如果你现在已经28岁，那么你一定要学会开始理财，千万不要认为自己一定要有很多的资产富余才需要开始做理财，哪怕是从一笔小钱开始你同样需要去做，因为你需要开始，也需要积累经验&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始去合理的分配你的消费，尤其是在有家庭之后，如果经济条件达不到，就不要硬着头皮追什么精致消费，在什么阶段就用最合适的方式把这个阶段过好，别一个月才几千块钱，吃个冰淇淋非得哈根达斯，喝个咖都要追个牌子，真没必要，你现在状况是在过日子，精致的生活等条件到了再去追一样可以&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以看看以前上海北京这种一线城市的很多家庭，经济情况都差不多，但是10年不到的时间，很多家庭的资产早已是天差地别，就是因为理财和投资，这是普通人财富增值最稳当的方式，所以理财重要性一定要认识到，现在开始就认识到&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-价值观决定命运不是一句空话&#34;&gt;5 价值观决定命运不是一句空话
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;价值观是什么？就是你知道什么好的，什么是更好的，你所坚定不移认同的，价值观对于人生来讲就是一座灯塔，决定你要往哪个方向走，而你往哪个方向走就决定你的人生最后会成什么样，就拿职业方向来说，有的人觉得上班就是在廉价的出卖自己的时间，所以坚定不移的选择创业，有的人觉得创业风险太大，老老实实的上班图个安稳也挺好，这就是不同的人生价值观
不去评判对错，因为每个人都有选择自己人生的权利，但是这样两种人未来的人生绝对是不同的，所以你要想清楚，你想要的是什么，你想要的未来什么，是广阔的未来对你更重要，还是安稳的生活对你更重要，然后做好你的取舍，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦决定了，就朝着你认为对的方向走，千万不要瞻前顾后，卡在中间的最后反而什么都得不到，所以希望你在这个年纪，一定要有自己独立清晰的价值观，这将决定你的人生轨迹&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6-接受所有的已定事实只改变那些你能改变的东西&#34;&gt;6 接受所有的已定事实，只改变那些你能改变的东西
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你在20几岁的时候经常有抱怨自己的家庭和出身的想法，那么28岁你应该停止这些想法了，不要再去纠结过去，你的出身，家庭，成长环境这些不能改变的东西，这一切都已注定，再去纠结与这些是非常傻的行为，只会给你增加更多的负面心理压力，
很多一些人心理消极去看心理医生，医生大多都会告诉他们什么你的原生家庭，成长环境，外界环境导致你变成这样，结果很多人就在潜意识把自己的现转全部归结成外界因素，导致最后真的变得越来越抑郁，这就是心理暗示产生的效果&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们活着的意义就是为了让自己在现有的基础上变得越来越好，而这些是可以靠自己的努力去改变的，当一个人看清了生活的本质，却依然充满激情的去面对，这样的人人才真的勇者家庭可以影响你的成长阶段，在你成年以命运就已经在你自己手中，你要做的就是打破它&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7-无论多忙保持学习和看书&#34;&gt;7 无论多忙，保持学习和看书
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你已经工作了几年你就会发现，大多数的行业其实很像一张网，你在这个行业里面能够接触到的基本就只有你这个行业的信息和知识，长此以往你的认知会变的很单一，所以无论你现在在什么行业，一定要保持不断的学习新的知识，了解行业外的更多信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后你要不断的看书，保持阅读的习惯，你可以看不同类型和不同领域的书，只要你觉得需要。但是不要看成功或者鸡汤这一类型的书籍，这种书除了给你短暂的打鸡血以外，不会对我们的成长有任何实质帮助&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不知道看什么，这里我可以给你推荐两本，一本是罗伯特.西奥迪尼的《影响力》，还有一本《你为什么是穷人》，这两本书对思维的快速打开，和对穷人的本质原因分析的很透彻，观点都是大多数人并没有意识到的，可以推荐你们去读&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上七条是我真心给你的建议，希望28岁以后的你，能创造更多的可能与美好，加油吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也欢迎大家来关注我 ，下面这篇也是自己成长过程中的经验大家也可以看看&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0011&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>35 岁的你想告诉 28 岁的我什么人生道理？——知乎系列（S）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/35-%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BD%A0%E6%83%B3%E5%91%8A%E8%AF%89-28-%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%88%91%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97s/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/35-%E5%B2%81%E7%9A%84%E4%BD%A0%E6%83%B3%E5%91%8A%E8%AF%89-28-%E5%B2%81%E7%9A%84%E6%88%91%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%BA%BA%E7%94%9F%E9%81%93%E7%90%86%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97s/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者张君&#34;&gt;作者：张君
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今年刚好35岁。看到这个问题，既是做一次自我的总结，也希望能提供一点经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.要努力，尽可能的把“只要一想起来就脑袋疼”的人和事排除在生活之外。这样才能过得越来越高兴。当然这个努力并不容易，但绝对值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.长期来看，最重要的就是自己的信息来源，要搞清楚到底哪些信息改变了自己，改变了自己的认知、理念、行动、格局，它们到底是滋养还是消耗了自己的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.当面对选择的时候，要有意识把选择题，变成填空题。跳出自己的认知锚点，看还有哪些优质选项供自己选择。不然，很可能在两个都不咋地的选择中无比纠结，最终不管怎么选，还是输了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.别相信全面发展这句话。作为一个普通人，能努力在一个狭小的领域里做到最好，已经足够让自己生活的很好了。全面发展，什么都想要，会导致全面平庸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.要像别人学，要跟自己比。可别搞反了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.怕露怯毫无意义，屁用没有。人生中遇到的大多数人只是过客。要清楚，知识装进自己的脑袋，就是自己的了，钱装自己兜里，也是自己的。最重要的就是进步，露怯没什么的，因为人由高光时刻定义，没有人会记得你曾经的笨拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.养成复盘的习惯。复盘自己得到的最好的事情，是凭什么得到的；复盘自己遭遇的最差的事情，是为什么发生的。这样，才能做更多让自己变好的事情，停止做让自己变差的事情。不做复盘，就会总在同一个地方摔倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.人很难靠出卖自己的单位时间获得财富（上班），想要获得财富，必须积累资产。越早过上投资导向的而非消费导向的生活，越好。比如，吃了一顿饭，写个菜品推荐，旅游完了，写个游记，这些都是创造自己的数字资产。这会给自己带来意外好机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.记住这个行动原则。要持续做那种，做对了收益很大，做错了风险有限的事情。比如，去联系你能找到的好老师，没理你你也没啥损失，但是你获得了几句箴言，对自己影响巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.但也要理解且认可，这是一个由概率构成的世界，尽管努力的去做正确的事情，但依然可能得不到想要的结果。理解了概率并且用概率行动，也就不焦虑了，如果最终没得到好结果，坦然接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11.财富不是目的，更好的生活才是。而更好的生活是由多个维度组成的，比如健康、亲友的聚会、属于自己的时间。既然获得财富的目的是更好的生活，所以一个重要的行为逻辑是，获得财富的同时不能牺牲生活。这样，日子只会变更好，不会变更差。最遗憾的事情，就是拼死拼活达到了自己的目标，然后才发现这不是自己想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12.多读书，传记，多和别人聊，和比自己年龄大10岁的人聊。不是所有坑都得自己踩一遍才能学习，要有意识和比自己厉害，比自己年龄大的人学习。不然，等掉坑里了才学到一个认知，这时候处理的成本要高出一个数量级。最好的事情，就是带着别人的经验，帮今天的自己做选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13.要想学习进步，要加入进步的环境，反之远离思维错误或思维平庸的人及信息渠道，把自己长期浸泡在差劲的环境中，很难不受影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14.有效的进步，要懂得学习的节奏。既不要反复做自己已经会的题，重复自己，也不要在自己能力不足的时候强行领悟。在自己舒适区往外一点点的地方学习，最好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15.不要费劲琢磨自己到底做哪件事情能干一辈子，变量太多了，这很难预测。要确定的是，自己想过什么样的生活状态。但达到这个生活状态的路径，应该是在很多选项中不断衡量，比较中完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16.但不是生活中的每一个问题都要解决，要把精力用在重要的事情上。对自己影响深远，影响频次高的重要决策，最好一次性做对，所以，在大事上要给自己增加选项；而那些鸡毛蒜皮的小决策，速度比质量要重要，应该给自己减少选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.行动之前，第一考虑风险，第二考虑成本，第三考虑收益。而大多数人，往往只能看到第三点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18.行动之前，要做调查。调查虽然有一些成本，但先投入这个成本，会让后面做事情犯错的概率降低。最高效率就是一次性把事情做对，反过来，鲁莽行事的后续返工成本会远远高于本来可以先调查研究的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19.在行动的时候，不要在意这个方法是好还是坏。重要的是这个方法有效，适合自己。再牛的工具，也没有手边拿起来就能用的东西好使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20.要掌握“脚踩两只船”的艺术。一只脚要踩在稳定中，一只脚要踩在冒险里。这样，就能心态稳定、有底气的不断做新尝试，不断有新发现。太过保守或用力过猛，都不是好现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21.快乐的公式是，快乐=实际得到的-期望中得到的。所以，知足，是让自己获得快乐的重要素质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22.充足睡眠、吃的健康、坚持运动，是支撑一个人走出困境最基本的东西。大多数状态问题、心情问题、情绪问题，其实都是健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23.会持续的、高频次的、高强度的影响一个人生活的，就是两件事：病和穷。其他事可能当时觉得非常大，但都会通过时间抹平的。所以要在健康和财富上使大劲儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24.学会课题分离，不对别人的期待负责，对自己负责，同时对别人的私事不插手，允许别人的认知和生活方式与自己不同，会消除自己的大多数烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25.爱的人，不管是伴侣，还是父母，当你爱他们的时候，要告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;关于我：我是一个想活得通透点，获得财富和心态的双重自由的人。想看更多文章，或者想找我提问或学习，关注公众号：张君学习圈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.在这里系统整理了关于长期职业发展的知识，欢迎查看：https://zhuanlan.zhihu.com/p/430060967&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.关于人生困惑，职业问题，在值乎发起单次咨询，点击下面的卡片就行了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0012&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>互联网已经将绝大部分信息差抹除了，知识已经随处可以获得，为何大部分人依旧无法获得大幅突破？——知乎系列（S）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%B0%86%E7%BB%9D%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%B7%AE%E6%8A%B9%E9%99%A4%E4%BA%86%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E9%9A%8F%E5%A4%84%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%8E%B7%E5%BE%97%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E4%BA%BA%E4%BE%9D%E6%97%A7%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%A4%A7%E5%B9%85%E7%AA%81%E7%A0%B4%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97s/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E5%B0%86%E7%BB%9D%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%B7%AE%E6%8A%B9%E9%99%A4%E4%BA%86%E7%9F%A5%E8%AF%86%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E9%9A%8F%E5%A4%84%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%8E%B7%E5%BE%97%E4%B8%BA%E4%BD%95%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E4%BA%BA%E4%BE%9D%E6%97%A7%E6%97%A0%E6%B3%95%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%A4%A7%E5%B9%85%E7%AA%81%E7%A0%B4%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97s/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者sigon&#34;&gt;作者：Sigon
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;你的题目就是大错特错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网根本没有抹除绝大多数信息差，只是略微降低了一些获取信息的成本。而且就连这个成本，都得有筛选信息能力的人才能省下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前些年很流行一句话：全国最好的大学是B站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因是B站上有很多网课，质量也不错。于是很多人觉得有了B站就万事无忧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;然而大错特错。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网课本质跟教科书没啥区别。那些知识，根本不具备垄断性质。归根到底就是几个线性代数课，结构力学课，考研英语课，这些东西你自己买本书照样能学，从来没人垄断这些知识。你说学起来轻松一点，还能听到清华的课程，那是真的，但是充其量就是减少了你的学习压力，节省了点时间成本，根本不叫打破信息差，学几门大学课程抹除个毛的信息差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;真正关键的信息根本不在网上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张雪峰吹吹牛比，大猛子搬运工地现场，这是真的打破了一点信息差，但这是信息差里面最低级的一类。如果说信息差有十个等级，高考真题这种绝密情报算最高等级十级的信息差，那么土木工程不能报这种最多算二级的信息差。这种信息差多认识几个朋友，不要当自闭人，你肯定有渠道了解。只有山村娃，爸妈俩文盲，才会连这种信息差都搞不到，这时候互联网真的能救命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网能弄到的绝大多数信息差都是一级和二级，极少数极罕见的情况下有少量三级信息差。四级以上的几乎不存在，至少我从未见到过。为了避免说故弄玄虚，我给一个信息差参考量表：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;信息差等级（由低到高）举例  ：&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;1级	获得一张淘宝5元无门槛优惠券的方法&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;2级	新闻学和土木工程是垃圾专业&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;3级	一种稳定又简单的卡BUG进入编制/央企/国企成为正式工的办法&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;4级	提前半年以上准确知道清零结束、限购放开等重要的事件时间点&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;5级	区、县未来数年的准确发展规划&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;6级	地级市未来十年的准确发展规划&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;7级	提前半年以上得知国家级战略规划决策，例如要动用国家力量强力推动某行业发展&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;8级	股市大盘的未来准确走势&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;9级	国家机密文件，机密军事情报&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;10级	国家绝密文件，绝密军事情报&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，3级信息差就可以为个人和家庭谋取实际的利益。4级信息差把握得当，可以为个人和家庭谋取巨大的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5级和6级信息差足以为一个庞大的团体谋取巨大利益，成就或毁掉一家规模庞大的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7级信息差将直接影响一个甚至多个行业未来几十年的发展，能改变数以千万级的人的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8级信息差由不可明说的某些势力掌握。美联储依靠美元潮汐收割全世界韭菜，他们依靠A股涨跌收割全国韭菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9、10级信息差没有任何普通人甚至一般官员有可能接触。任何此类信息差的泄露都将导致国家层面的问题甚至直接影响国运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们普通人能接触到的以及最实用的信息差就是3级和4级信息差。&lt;strong&gt;如果你16年知道房子要涨（4级信息差），或者20年知道疫情的发展（4级信息差），你家毫无疑问都能发大财。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者你知道哪个学校的研究生有定向进入某地编制的机会，而这个研究生并不难考（3级信息差），至少也能让你在这个就业困难的年代轻松获得稳定工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而3级和4级信息差网上几乎没有，就算有也是捕风捉影，真真假假，9分假1分真。很多你们觉得醍醐灌顶，太有用辣的信息差都不过是堪堪2级信息差。这种信息差其实根本没啥用，有点人脉和文化程度的人都有渠道了解，根本都算不上什么信息差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我家22年底高点连卖两套房，与此同时我认识的两个人一前一后接盘一套最高点，利率开到5.95%，房价开到3万一平。现在他们小区的房价只有1万8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有个硕士同学毕业去大众点评拿35万，之前嘲笑我博士进国企躺平，嘲笑完过了不到半年上个月国庆收假回来大众点评业务调整把他裁了，裁的时候还有270万房贷，现在已经不回消息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这还信息差，我听了都想笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0008&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>能干成大事的人都是什么样的人？——知乎系列（A）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E8%83%BD%E5%B9%B2%E6%88%90%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E8%83%BD%E5%B9%B2%E6%88%90%E5%A4%A7%E4%BA%8B%E7%9A%84%E4%BA%BA%E9%83%BD%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者sigon&#34;&gt;作者：Sigon
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;就像几个高赞已经说到的，也符合我的观察&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识的所有大领导、项目骨干，唯一的共同点只有一个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体例子别人已经说的很清楚，不赘述。我补充一个反面的角度：包括知乎在内的互联网平台大量存在的，&lt;strong&gt;信奉躺平主义、提倡不工作、人生目标是出租屋打游戏到死的人&lt;/strong&gt;，我概括为“无业爱游戏男&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不难发现这群人唯一的共同点也只有一个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无业爱游戏男则很多都有生理健康问题，除了比较典型的，死于糖尿病并发的墨茶，很多都有脂肪肝、心率过速、高血糖等不一而足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我们通常认为身体问题是果，也就是他们颓靡的生活导致了健康问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;错。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;身体问题是因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们就是因为身体不好，导致社会竞争失利，无法在工作学习中取得正反馈，所以才选择了这样生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认识一些人，精力集中力极差，阅读能力极差。像我这篇大约1000字的文章，他们大概率是读不完的，读到300字就开始打呵欠。就连打游戏，都是不看技能说明的，200字的技能说明，重点还被设计师标红，他们都看不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别不信，他们打英雄联盟都只有白银段，玩了6年诺手被黄金狗头打爆，毫无游戏理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我也像那些传统家长一样，指责他们&lt;strong&gt;不努力，太贪玩。&lt;/strong&gt; 后来我发现真不是，&lt;strong&gt;他们是真学不进去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦概念稍微复杂一点，他们就听不懂，学习对于他们来说是一件异常复杂的事情。&lt;strong&gt;作为对比，很多业务骨干长期保持学习习惯，手不释卷。&lt;/strong&gt; 这不是因为懒，或者贪玩。就是精力集中能力非常差的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体素质也堪忧。高中我的女同桌，之前讲过的做题从来不对答案不看解析，硬做的那位，每天10点钟就要睡觉，睡到第二天6点半起床还没睡够，第一节课还要打瞌睡。老师叫醒过几次，没过多久又倒了，老师怕出事就不敢叫她。然后经常感冒，冬天随时听到她在抹鼻涕。后来考了专科纺织学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为对比，我们高中的年级第一，也在我们班，这人雷打不动11点离校（他走读）7点到校，课间活动5分钟，中午和晚上吃饭前各围操场快跑一圈，其余时间全部做题，极为专注，&lt;strong&gt;他解题的时候我在他背后叫他名字他都听不见。&lt;/strong&gt; 这人现在在天府三街拿60万的年薪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说这跟贪玩有什么关系吗，完全是老天赏饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在提倡的是找到自己的能力边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你发现自己高强度努力十多年，一点起色没有，甚至不断倒退的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先别急着骂社会。先意识到一个问题：你可能确实不是干大事的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人要学会跟自己和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一位领导重保期连熬两个通宵第三天上台作汇报，连一个呵欠都没打。人与人真的有基因上的差别，这种差别真不是后天努力能弥补的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0006&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>为什么很多人辛劳一生，仍然生活在社会底层？——知乎系列（A）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%BE%88%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E8%BE%9B%E5%8A%B3%E4%B8%80%E7%94%9F%E4%BB%8D%E7%84%B6%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%BA%95%E5%B1%82%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%BE%88%E5%A4%9A%E4%BA%BA%E8%BE%9B%E5%8A%B3%E4%B8%80%E7%94%9F%E4%BB%8D%E7%84%B6%E7%94%9F%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%BA%95%E5%B1%82%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者马克森&#34;&gt;作者：马克森
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我今年二十四岁，搬砖的，别说知乎，我去这个国家大多数地方都是绝对的底层（用没饭吃的人来抬杠我反手就是一拖鞋）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个搬砖工，我打算用自己的观点来跟各位严肃地谈点不一样的东西。不保证对，但保证是自己的思考所得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿自己来说，我从来不认为用纯粹的力气养活自己是在“努力”改变未来，顶多只能算是在“承受”自己的过去。而题主你举的那些例子，也跟我差不多，他们的辛劳从来就不能归于“努力”，也只能称之为“承受”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而承受的本质，就在于只能停在原地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理清这个因果关系，我再告诉你与我相似的社会的底层们如今具体在承受的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以一个家庭背景为零的农村孩子举例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从他出生那一刻，他需要承受的就是一个相对不那么健康的家庭氛围，抛却留守儿童的问题，仅谈与父母之间的亲子关系和父母对社会的认知水平这两点，他跟城里孩子的差距就不是一星半点。在这个全民4G的时代，你知道还有很多农村连2G信号都没有吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;度过幼儿阶段进入学龄，他所需要承受的是并不专业的学前教育。如今很多小镇上的幼儿园基本没有几个严格走完了正规办园手续，很多幼师也根本没有上岗资质。农村大多数孩子之所以读幼儿园，只是为了能有一个上小学的“资格”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而进入小学，他需要承受的则是教育资源配置严重不均的状况。这里的教育资源指的是“德、智、体、美、劳”全面匮乏。不信你去看，现在很多小镇上的学校连最基本的、保障学生人身安全的围墙绝大多数都是豆腐渣工程，更何谈足球场、音乐教室、画室、手工室、运动器械……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入初中，他需要承受的是以根本还不能生活自理的年纪去学校住宿。而由于孩子数量的减少，如今大量小镇开始并校，这导致的结果就是学校和家之间的平均距离拉大了好几倍。很多学校甚至从小学六年级就开设了晚自习，建起了宿舍。但最大的问题是，对于这种过早脱离家庭独自生活的现象，很多农村家长不仅没有意识到危害，反而还举手赞成。而赞成的原因只有一个，那就是孩子在学校，他可以有更多时间去操心如何赚钱这件事。但一个根本不算懂事的孩子，在学校有心无力，而家庭又过早脱离的情况下，你觉得他的人格养成、学习成绩这两者，变好的概率大还是变差的概率大？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完初中进高中，他需要承受的是农村孩子人生中的第一个分水岭——普通高中、中专、重点高中。如果各位是从农村走出来的，你应该知道这三者之间的差别有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个分水岭之后，说难听点，这个孩子的未来十年，我可以猜到八九不离十。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在接受十二年的教育之后，他需要承受的就是过去这十二年所承受的总和。他承受完那些跟其他孩子一样的东西后，通过自己的努力，至少考一个本二以上的大学，人生才算出现一丝曙光。如果没有考上大学，那就得看他的家庭条件可不可以供他读一个五年制大专。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好，到了这里，他此生最重要的一次命运分割线出现了。他读完大专、读完大学，走向社会时至少可以拥有一份不会饿死自己、比底层稍微体面点的工作。而若他没有读大学，在没有任何家庭背景的情况下，除了从事低端的、出卖劳力的工作，他几乎别无选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时我们放过那个读大学的他，只关心在过去十多年的客观事实的打造下，不考虑任何个人因素的情况下，看看这个全新出炉，居于社会底层的他，会拥有一个怎样的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可能去端盘子、可能像我一样去搬砖、可能进工厂做一名三个月之后才会涨两百块钱工资的普工，每天兢兢业业，不敢迟到，不敢早退，甚至连辞工回家过年都得求爷爷告奶奶，没有五险一金，没有双休日，住最便宜的房子，吃最便宜的饭菜，穿最便宜的衣服，唯一的娱乐方式就是在放假的时候，看看电视，打打游戏，或者跟一帮与自己处境相同的人打打牌，泡泡妞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚出来的时候，他可能会有种自己要干大事的错觉，会尝试看看有价值的书，看看有价值的电影，听听除网络歌曲之外的音乐，在夜晚也会思考人生和世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，励志的故事虽常有，可你真的走到街上，触目可及，那些年轻人，那些在人格和智商上并不低人一等的年轻人，他们眼中别说热血，就连对这世界最起码的好奇心都没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也觉得自己在努力，也在每月拿到工资时会有一点欣喜，在年底回家看到卡里有几万块钱时会为自己感到自豪，但年复一年，当他们发觉自己的努力根本没有任何实质效果后，他们不堕落，已算坚韧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多少本质并不坏的少年，在底层呆了两三年后，吃喝嫖赌至少沾染过一样，口中说出来的话，离了网络用语，根本不会表达。一个每天上十个小时以上的班的人，你叫他健身？在午后来杯茶或咖啡犒劳自己？在大雨的黄昏捧本《百年孤独》看一个不一样的世界？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而多少农村家庭一家三口勤勤恳恳打七八年工，只要娶一个媳妇或者市里买一间一百平方米的婚房就基本倾家荡产。就这还得靠家里老人别生病，全家人在家里时身体健康，出外别出意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个人用尽力气都只能保证自己不被社会抛下太远的情况下，你所说的“努力”与“离开”，到底是个什么东西？我不想扯什么国家政策和经济学，我只想告诉你，一个活生生的人，一个谈不上对错的人，从他沦为社会底层的那一刻，绝大多数时候，他在做的事、唯一能做的事就是用双手紧紧抠在这个极速向前的社会的一个小小的凸起上，保证自己不被甩开太远。至于追，至于翻身，说真的，那根本不是一句“努力”能实现的。但我真正想说，也是在另一个回答里说过的一个观点是，请各位，在敬佩那些通过努力而脱离底层的人之余，一定不要鄙视那些正低头“承受”的人，哪怕他们的未来一眼就能看穿，也请别挥舞着“不努力”的大棒去敲打他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为一个人，当他为自己过去的所作所为付出“贫穷”的代价之后，他就已经不欠这社会什么了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0010&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一个男生怎么做才能脱离现在的阶级（除了通过结婚以外）?——知乎系列（B）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%94%B7%E7%94%9F%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%81%9A%E6%89%8D%E8%83%BD%E8%84%B1%E7%A6%BB%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E9%99%A4%E4%BA%86%E9%80%9A%E8%BF%87%E7%BB%93%E5%A9%9A%E4%BB%A5%E5%A4%96%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97b/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%94%B7%E7%94%9F%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%81%9A%E6%89%8D%E8%83%BD%E8%84%B1%E7%A6%BB%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E7%9A%84%E9%98%B6%E7%BA%A7%E9%99%A4%E4%BA%86%E9%80%9A%E8%BF%87%E7%BB%93%E5%A9%9A%E4%BB%A5%E5%A4%96%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97b/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者sigon&#34;&gt;作者：Sigon
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;还能怎么办，读书啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;底下评论区又要来了，做题家思维，读书无用，还停留在上上个版本，学生哥又来了，一看就是没工作过的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也不是我说，你们话术能不能更新一波？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读书无用是吧。你什么学历？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你要是985博士跟我说读书无用我就认。要不然你就闭嘴。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通家庭没有技能，要翻盘，最高效最有用的就是读书。没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你让他去培训班学技术，去创业，去发展人脉找机会，纯属坑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为这种条件的人都是老实人，他没那个能力去钻营灰产和发展人际，他有那个能力他早就去做了，根本不会来知乎问。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学习，死里学。&lt;/strong&gt; 年龄不超过35，考研。超过35，成人教育研究生，然后考各种证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照你想要的方向，考。注册测绘师，注册会计师，法考（改革前），外语，特种技能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没工作的，先考个简单的，消防、特种、电力等证件，去做外包，先干着。然后工作之余的时间，考更高级的证，比如CFA CPA这种的，同时看招聘需要什么就去学什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考完以后不要停，马上用考到的证和学到的技术去找工作，找到工作以后，马上考下一个证。然后重复这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考的同时人际交往也别停，多请客吃饭，问问别人的路径，想想哪些能为自己所用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“现在已经阶级固化啦，做什么都没法改变阶级啦，租个单间打游戏吧……”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种话说出来这个人就是没救的，这种人我看着就起鸡皮疙瘩，恶心的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能通过努力成为马云——正确的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能通过努力成为王思聪——正确的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你不能通过努力过上相对稳定、舒适的生活——大错特错&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶级固化的意思是&lt;strong&gt;你没法通过努力成为资本家&lt;/strong&gt;，而不是&lt;strong&gt;让你在家里小被子一盖对对对&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你按照这种路径往下走也许不能大富大贵，但有套自己的小套一房子，开个比亚迪车子，银行有个六位数出头一点的存款是一点问题没有的，别说一本开局，就是中专开局都没问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说你努力二十年都没发大财，我是信的，而且表示同情——你说你努力二十年还在桥洞底下睡，600元单间都租不起，那我是&lt;strong&gt;绝对不信的，本质很多鼓吹努力无用的人不过是本来就不想努力，然后扯了个经济下行的虎皮大旗给自己装点门面罢了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0007&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>自由重要还是生命重要？——知乎系列（C）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E8%87%AA%E7%94%B1%E9%87%8D%E8%A6%81%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%94%9F%E5%91%BD%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97c/</link>
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E8%87%AA%E7%94%B1%E9%87%8D%E8%A6%81%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%94%9F%E5%91%BD%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97c/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者曹哲&#34;&gt;作者：曹哲
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当然是自由重要，因为生命的意义就在于体验爱与自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数宣称「生命高于自由」的人都在玩一个小把戏，比如我问你黄金和白银哪个更珍贵，他就在天平的一边放上一克黄金，在另一边放上一吨白银，告诉你白银比黄金更珍贵，这不是耍赖么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的道理，他们在天平的一边放上全部的生命，而在另一边只放上小部分自由，甚至只是放上似是而非的几个字，然后让你选，这一样是耍赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只不过是把心里话秃噜出来了——「想自由？弄死你！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果学习他们的伎俩，我也可以这么说——如果能让你寿命增加一天，但代价是从现在开始将你终身监禁，你愿意么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然要比，天平的两端就应该放上等量的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把全部的自由和全部的生命放在两端会怎样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么叫保全了生命却失去了全部的自由呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「安杰罗岩」或许是个不错的例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他活着么？当然活着，他会比杜王町所有人都活得久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他连动一动手指的自由都不不存在，这种「活着」真的比死了强么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人用「最重的刑罚是死刑」来论证生命高于自由，那我告诉你，「最重的刑罚是死刑」前提是法律允许的范围，在法律范围之外，最重的刑罚远不是死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为有一种状态叫做「&lt;strong&gt;求生不得求死不能&lt;/strong&gt;」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别以为这种极端情况只出现在虚拟作品中，现实生活中那些彻底瘫痪的病人，有多少希望能用全部的余生换取在阳光下自由奔跑的能力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于部分的自由和部分的生命也是如此，就像清零派那么恐吓大家，现在有人愿意回到那三年的生活中么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的教训已经告诉了我们，如果用自由去换取安全，最终你失去了自由，却也得不到安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别说那三年的恐怖生活了，你就问问那些天天喊着「生命高于自由的」人，烟戒了么？酒戒了么？咖啡戒了么？肥宅快乐水戒了么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;给时光以生命，而不是给生命以时光。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0009&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>00 后所面临的最大问题是什么？——知乎系列（A）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/00-%E5%90%8E%E6%89%80%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/00-%E5%90%8E%E6%89%80%E9%9D%A2%E4%B8%B4%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%A4%A7%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者白不冰&#34;&gt;作者：白不冰
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;00后是早早接受了现实而沉默的一代人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;01&#34;&gt;01
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;从70-90年代整整三十年年间，学校里男孩子一般闹事捣蛋的规律是：越成绩差的越捣蛋越难管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为成绩差，被学校和家长、还有社会轻视，他们就通过捣蛋的方式刷自己的存在感，刷到了会有一种很爽的满足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的电影里，我们经常可以看见这样的镜头：一个皮孩子顽皮捣蛋后被老师罚站到教室的最后面，或者被老师赶出课堂，这个皮孩子表面上是没有任何羞耻的，反而嬉皮笑脸在窗户边做鬼脸，继续逗得大家哄堂大笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，老师再咆哮，熊孩子再捣蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要以为那时的熊孩子是真的不知道羞耻。其实越是这样的孩子越是有极强的自尊心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只所以有这样矛盾的外在体现，只是因为叛逆，只是因为刷存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们将“面子”看得比什么都重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了在女孩子面前出风头，他们可以大冬天的跳进河里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了对方一个轻蔑的眼神，“你个傻×，看什么看？”，可以大打出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了和父母拧，真可以离家出走，四处流浪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛逆，是整整几代人青春最深刻的痛和痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;02&#34;&gt;02
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这一切，你大概率是从今天00后的一代身上看不到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的00后，到今天已过弱冠之年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最小的00后，正在上小学五年级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的祖辈是50后、60后；他们的父辈是70后、80后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前最烂的学校一般孩子最闹腾，尤其是升学无望被社会和家庭发配到职校的那一帮孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在，哪里学校的孩子都一样，没有闹腾，尤其是过了18岁以后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都安安静静地一人一部手机各自沉静在自己的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的脸上有一种不可思议的淡然：我知道这世界了，我接受这世界了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;00后一代与叛逆无关，他们早早学会了沉默。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;03&#34;&gt;03
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;他们为什么沉默？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面他们失去了他们的父辈面对迅速变化的这个世界的那种刺激、兴奋、迷茫、恐惧、焦虑参杂在一起的巨大的参与感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面他们已经明白和接受，很多事情是无法改变的。既然无法改变，不如安静接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛系和内抑，是社会和自我镜像的重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对于世界万物的态度总结起来就是让人莫名心疼的四个字：可以接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么让整整一代孩子失去了叛逆？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们是互联网普及的一代人，从出生开始接迅速接收各种资讯。随着城镇化的建设，城乡的物理距离迅速拉近，他们见过世面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们大约知道世界是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在湖南湘乡的乡下，他们想去新马泰，也就是一段城际交通和一段飞机的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这和70后、80后甚至90后第一次接触外面大世界的感觉冲击是完全不一样的，很多80后至今都还清楚的记得自己第一次来到城市、第一次看到高楼大厦、第一次坐火车、第一次坐飞机的那种兴奋和冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种巨大的震撼以及暗暗下定决心：我一定要在这座城市里扎下根来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;00后没有这种冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于物质的看法，他们的观念也很淡然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从70到90，实际上对物质是很虚荣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三天不吃饭，也要去买束花给女朋友过个情人节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的00后绝对不会这么傻Ⅹ了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们从自己的父辈身上已经看到了物质的分化和不可逾越的壁垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们父母的脸上明明白白写着对生活的反馈：一部分已经开始享受生活，一部分还在为生存苦熬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最令人绝望的是；经过长达40年的快速黄金期，壁垒已经越来越稳固，可以腾挪的空间已经越来越窄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08年、16年的两次房价，就已经区隔了他们当中大多数人的父母。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在的00后孩子不说房子，听父母已经说吐了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对于这些事情其实很敏感，但从父母那里已经明白了自己站在社会哪个台阶，安静地接受成了最好的选择。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;04&#34;&gt;04
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;咱们现在的社会构架实际上是一个重新组合之后的构架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于现在20来岁的年轻人来说，1980以前的事情，对他们几乎没有什么影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过四十年的飞速发展，历经几次大的社会变迁。实际上，00后一代，他们拼的不仅仅是爹，而是整整四十年里一个家族的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.有没有在1979年后有没有通过高考，学而优则仕，成为体制内精英。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.在1980、1990年以后的商业浪潮中，成为商业精英。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.在2000年WTO以后，有没有抓住时代性的机遇，加入那些风口中的行业，比如互联网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.在2010年有没有多搞几套房子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;也就是说，00出来混的时候，上面已经有两代人竞争过了，他们并不是在同一条起跑线上，不同家族的资源差距极大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个差距大到，他们几乎不可能、也不应该采取相同的人生策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他们从小接受的教育和观念是差不多的。现实对他们来说，就像一部黑白片也像一部彩色片——既泾渭分明也色彩斑斓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，他们早早地学会了沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安静是最好的止损。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;一更：相比70、80、90整整三代人，00后所成长的社会是快速信息化时代。过去几代人没见过的，没发生过的，在他们看来都是理所应当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，从他们身上找不到很多的原来社会的痕迹和影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一方面，他们从开始认知社会时候起，就面临的是一个割裂开来的社会。有相当一部分的他们可以从网络世界了解到无数讯息和生活方式，但是他们非常明白，那些生活离自己很遥远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有原来痕迹的背景下，他们不知道原来大家都是那么穷的。所以他们没有太多的戾气。有少数的80后，90后，部分的70后之所以有怨气，是因为知道原来大家都一样穷过，对自己的无能无力和资源、境遇等等的一种自我发泄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而网络与现实的分离，让他们拥有了另外一种迷茫。这种迷茫是之前的人从未有过的。除了接受，没有更好的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整整四十年的高速运行，当车轮慢下来时，很多东西都慢慢固化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有变速的时侯，保持内心的平衡和稳定是必须的生存技能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不，会抑郁的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0003&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>如何与社会底层的人打交道？——知乎系列（A）</title>
        <link>https://eternalboy114514.github.io/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%BA%95%E5%B1%82%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%89%93%E4%BA%A4%E9%81%93%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://eternalboy114514.github.io/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E5%BA%95%E5%B1%82%E7%9A%84%E4%BA%BA%E6%89%93%E4%BA%A4%E9%81%93%E7%9F%A5%E4%B9%8E%E7%B3%BB%E5%88%97a/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;作者杨大大&#34;&gt;作者：杨大大
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;你可以起早点，然后去看看早晨的环卫工，骂几声低贱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以去嫖一次娼，爽完之后痛骂几声婊子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以去看看县城，骂一下怎么现在还有这么多愚蠢的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个地方的出租车司机怎么这么野蛮、这么暴力、这么粗鲁、这么愚蠢，活该他开一辈子出租。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可你也许不会想到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个婊子是我的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是父母收养的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有一个真正的、血缘的、真的爱她的亲戚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她父母走之后，她就一个人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个孤身的女人，在这个世界会遭受什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她问过我，老师，我活着的意义是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我该如何作答？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我该说什么？我能说什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有千万种语言，其可以被我刺穿她的心防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你命不好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你就是心比天高、命比纸薄！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你就是太善良！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你就是被世界遗弃的孤儿！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这于她没有真实的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想、不愿用这套话术去欺骗一个可怜的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是比较幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被父母安排读了个起码的本科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我更知道，我能读本科，不是我父母有多么强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是因为这批无底线付出的可怜人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，比起更好的，我也是可怜人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可我确实受了父母的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沾光这事”是看性质的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从某个时刻开始，我每时每刻都知道自己犯了什么罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我何德何能，可以上学？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我受了农民的恩惠，受了低贱的婊子的恩惠，受了满口脏话的出租车司机的恩惠，受了千千万万乡下人的恩惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么我经常泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我确实辜负了她们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实哪来什么经济奇迹？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过是千千万牛马般、任劳任怨、无怨无恨、信任政府、永怀希望、为子孙计、为万事谋的中国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我表哥跟我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你好傻！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你个农民，这不是你该想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可这的确是我该想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受了一块钱恩惠，也是恩惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抢了一块钱，也叫抢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从不觉得自己高于底层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只是比较幸运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出租车司机每骗着、哄着、瞒着多收我一块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的泪就多一分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多想让司机知道，把哄骗的时间和精力拿来学习正业。他后面一天赚的会超过他现在一月、一年、十年赚的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看不见；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他听不着；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人与他诉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他甚至连字都认不全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他甚至没有享受过真正的、宁静的关爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的世界里，这个世界全是骗子、全是谋他钱的道貌岸然的伪君子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个无爱的世界里长大，这不是他的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更让我心痛的是，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些道貌岸然的伪君子对世界也是这个认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有受过几天基本的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们甚至还在很小的时候，就被投送到了生存的战场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们可怜、他们无知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不知道人这一辈子除了这样，还能怎样度过？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果受了教育，只是为了让我脱离“底层”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可若脱离了底层，王权富贵又有何意义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独占中东全部的石油，可若成了鲁滨逊，那这滔天的财富还是财富么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何必痛骂、侮辱、讽刺、低贱、阴阳、内涵他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有选择的人是身上无罪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有有的选择，才能被谈论罪恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个幸运的人，该如何面对不幸的人？该如何面对由于这种不幸被散发出来的戾气、兽意与恶意？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我时常拷问自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0005&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
